《中國憲法宣誓制度》原來公務員宣誓係大陸都算係新野來

中華人民共和國憲法宣誓制度

中華人民共和國憲法宣誓制度是中華人民共和國全國人民代表大會常務委員會決定自2016年1月1日起實行的縣級以上國家機構選出或任命的國家工作人員在就任時應當公開對《中華人民共和國憲法》宣誓的政治制度。2018年納入《中華人民共和國憲法》。

香港都跟得好貼下, 只係慢兩年
其實真係應該逃犯條例之前時一早plan好引入香港

誓詞

2016年1月1日起施行版本

“ 我宣誓：忠於中華人民共和國憲法，維護憲法權威，履行法定職責，忠於祖國、忠於人民，恪盡職守、廉潔奉公，接受人民監督，為建設富強、民主、文明、和諧的社會主義國家努力奮鬥！ ”
—— 2015年7月1日第十二屆全國人民代表大會常務委員會第十五次會議通過的《全國人民代表大會常務委員會關於實行憲法宣誓制度的決定》[7]

2018年3月12日起施行版本

“ 我宣誓：忠於中華人民共和國憲法，維護憲法權威，履行法定職責，忠於祖國、忠於人民，恪盡職守、廉潔奉公，接受人民監督，為建設富強民主文明和諧美麗的社會主義現代化強國努力奮鬥！ ”
—— 2018年2月24日第十二屆全國人民代表大會常務委員會第三十三次會議修訂後的《全國人民代表大會常務委員會關於實行憲法宣誓制度的決定》[11]

唔知香港版本既誓詞係點呢

CLS

The concept of oaths is deeply rooted within Judaism. It is found in Genesis 8:21, when God swears that he will "never again curse the ground because of man and never again smite every living thing". This repetition of the term never again is explained by Rashi, the pre-eminent biblical commentator, as serving as an oath, citing the Talmud Shavous 36a for this ruling.[2]

The first personage in the biblical tradition to take an oath is held to be Eliezer, the chief servant of Abraham, when the latter requested of the former that he not take a wife for his son Isaac from the daughters of Canaan, but rather from among Abraham's own family.

The foundational text for oath making is in Numbers 30:2: "When a man voweth a vow unto the Lord, or sweareth an oath to bind his soul with a bond, he shall not break his word; he shall do according to all that proceedeth out of his mouth." According to the Rabbis, a neder (usually translated as "vow") refers to the object, a shâmar (usually translated as "oath") to the person. The passage distinguishes between a neder and a shvua, an important distinction between the two in Halakha: a neder changes the status of some external thing, while a shvua initiates an internal change in the one who swears the oath.

Roman tradition
In the Roman tradition, oaths were sworn upon Iuppiter Lapis or the Jupiter Stone located in the Temple of Jupiter, Capitoline Hill. Iuppiter Lapis was held in the Roman tradition to be an Oath Stone, an aspect of Jupiter in his role as divine law-maker responsible for order and used principally for the investiture of the oathtaking of office.

「誓」從「言」，「折」聲。「折」有決斷之意，「誓」字從「折」，會決斷立誓之意，誓言即是有決心的言辭。《大報恩經》：「凡受戒法，以勇猛心，自誓決斷，然後得戒。」

金文用作本義，表示發誓，訓匜：「白(伯)揚父廼或事(使)牧牛誓曰」。此外，「折」、「誓」古音相近，金文又借「折」為「誓」，洹子孟姜壺：「大無(巫)𤔲(司)折(誓)」。

《說文》：「誓，約束也。从言，折聲。」段玉裁注：「用之於軍旅，按凡自表不食言之辭皆曰誓，亦約束之意也。」

《爾雅．釋言》：「矢，誓也。」今天猶言「矢志」，《漢語大詞典》解釋「矢志」云：「立下誓願，以示決心。」「矢志」與「決志」義近，反映「誓」字從「折」有決斷之意。《論語．顏淵》：「片言可以折獄者」邢昺《疏》：「折，猶決斷也。」

唯物主義根本唔相信神，但又整個有宗教色彩嘅宣誓制度，隻手放喺本聖經定毛語錄？

手應該係擺係本憲法上邊

似乎宣誓既目的係針對班高級公務員
跟本就係焗你上橋
都幾肯定呢班人宣誓之後一定個個戰狼上身
今後政府做野只會越來越傾向大陸化
政治正確大於一切

我宣佈，公務員正式與支共成為命運共同體